無知一問 增建公屋真係能夠壓抑樓價？

成日聽到話起公屋打擊樓市
但係咪真係得呢

我試下計一計條數
現時單人公屋單位入息上限係$11,540

但私人市場既樓價
400呎單位都講緊500萬起跳
每論做幾多成按揭
合資格住公屋既都唔會過到壓力測試
咁睇落
其實私樓既Target market
根本唔關合資格住公屋既人事
公屋係呢個條件下
做唔到私樓既替代品

起公屋係咪真係打擊到樓市呢

唔過公屋入息嘅有幾多係純正香港人大家心知肚明 起多d 居屋最實際 依加白表難中過六合彩。

純正香港人入住公屋比率。低過純正香港人增長率。邊會壓到?

其實政府做咩都唔會幫得晒所有人
係睇你係咪安全圈入面既人

當公屋可以容納到嘅人多咗，嘛可以提高入息上限囉

岩丫

公屋只係比新香港人
舊香港人who fucking care

增建之餘再擴大個申請資格，多人入到去住個上樓需求低咗咪逼到私樓跌

到入息上限高左
咪俾政府趕走囉
呢個只係輪迴黎渣

居屋個樓都係比私樓價帶住走

邊啲人會畀政府趕走？
上限高咗，原本唔過上限嗰啲仍然會唔過上限。